%---------------------------------------------------------------------
%
%                          Capítulo 1
%
%---------------------------------------------------------------------

\chapter{Introducción}

\begin{FraseCelebre}
\begin{Frase}
Un comienzo no desaparece nunca, \\
ni siquiera con un final.
\end{Frase}
\begin{Fuente}
Harry Mulisch
\end{Fuente}
\end{FraseCelebre}

%\begin{resumen}

%\end{resumen}

%-------------------------------------------------------------------
\section{Motivación}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap1:sec:motivacion}

La sociedad actual en la que nos encontramos está completamente informatizada podríamos decir. Es posible encontrar software en todo tipo de lugares en los que jamás hubiesemos pensado hace décadas que hubiese sido posible, como por ejemplo, neveras en las que una vez acabado un cierto tipo de refrigerio, es el propio electrodoméstico el encargado de comprarlo por nosotros, relojes con los que podamos conectarnos a internet y comunicarnos, eliminando la necesidad de llevar un teléfono encima, e incluso zapatillas que se encargan de pedir nuestra comida favorita a domicilio con tan solo pulsar un pequeño botón.

Es imposible enumerar la cantidad de aplicaciones que el software podría tener, al menos en la presente memoria, y todo esto sin olvidar los futuros usos que adquirirá. Podríamos decir que la industría del Software está en pleno auge, es más, lleva en pleno auge desde hace décadas, y no parece que vaya a decaer. Con tantos posibles sectores en los que especializarse, parece complicado elegir uno en el que sumergirse. 

Sin embargo, para los autores de la presente memoria siempre tuvo cierto atractivo el desarrollo de software para dispositivos empotrados que utilizasen software libre. Fue entonces cuando se nos dio la posibilidad de trabajar en el presente proyecto, utilizando este tipo de dispotivos y además íntimamente enfocado y relacionado con el cuidado de la salud. La mezcla de ambos componentes nos fascinó a primera vista.

El desarrollo de software para dispositivos empotrados se encuentra en pleno crecimiento desde hace ya varios años, y cada vez son más populares las comunidades que dan soporte a los desarrolladores de los mismos, facilitando así el proceso de creación del software. Asimismo también se encuentra en uno de sus mejores momentos todo tipo de \textit{gadget} capaz de medir o monitorizar ciertas señales, como pueden ser los actuales relojes inteligentes, o las pulseras de actividad tan frecuentemente vistas. Estos dispositivos son capaces de monitorizar multitud de señales procedentes del cuerpo humano, y todo esto en un reducido espacio físico fácilmente portable.

La monitorización de ciertas señales biomédicas puede ser un factor fundamental a la hora de detectar problemas de salud de forma precoz. La presente memoria trata de ilustrar el proceso gracias al cual es posible monitorizar este tipo de señales utilizando un hardware de bajo coste y portable, y un software libre, adecuado y preciso, cuya unión pueda facilitar la práctica de este tipo de procesos en todos los contextos en los que pudiera ser necesario.



%-------------------------------------------------------------------
%\section{Estructura de capítulos}
%-------------------------------------------------------------------
%\label{cap1:sec:estructura}

%-------------------------------------------------------------------
%\section*{\NotasBibliograficas}
%-------------------------------------------------------------------
%\TocNotasBibliograficas

%Citamos algo para que aparezca en la bibliografía\ldots
%\citep{ldesc2e}

%\medskip

%Y también ponemos el acrónimo \ac{CVS} para que no cruja.

%Ten en cuenta que si no quieres acrónimos (o no quieres que te falle la compilación en ``release'' mientras no tengas ninguno) basta con que no definas la constante \verb+\acronimosEnRelease+ (en \texttt{config.tex}).


%-------------------------------------------------------------------
%\section*{\ProximoCapitulo}
%-------------------------------------------------------------------
%\TocProximoCapitulo


% Variable local para emacs, para  que encuentre el fichero maestro de
% compilación y funcionen mejor algunas teclas rápidas de AucTeX
%%%
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../Tesis.tex"
%%% End:
