
%---------------------------------------------------------------------
%
%                          Capítulo 5
%
%---------------------------------------------------------------------

\chapter{Resultados}

\begin{FraseCelebre}
\begin{Frase}
Sé el cambio que quieres ver en el mundo
\end{Frase}
\begin{Fuente}
Mahatma Gandhi
\end{Fuente}
\
\end{FraseCelebre}

\begin{resumen}
En este capítulo se exponen los resultados finales del proyecto, así como se presenta una discusión crítica y razonada al respecto, ilustrado las conclusiones finales de los autores.
\end{resumen}

%-------------------------------------------------------------------
\section{Conclusiones}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap5:sec:conclusiones}

El trabajo aquí presentado se enmarca dentro del campo de la medicina. Dentro de este amplio campo podemos encontrar todo tipo de soluciones y aplicaciones que tratan de facilitar la vida al usuario, en este caso concreto, al paciente. El presente proyecto trata de ser una de estas soluciones.

Durante el desarrollo del trabajo, se han realizado con éxito las siguientes tareas:

\begin{itemize}
\item Recogida de datos en tiempo real de sensor de ECG de 8 canales a una frecuencia de 1KHz.
\item Almacenamiento y transmisión por Bluetooth de las muestras, por parte de la BBB.
\item Recepción mediante Bluetooth y presentación en pantalla de los datos mediante una aplicación Android.
\item Tratamiento de la señal en la aplicación Android, y utilización de un algoritmo de delineación con el fin de detectar las PPM.
\item Envío de datos a un servidor mediante conexión a internet.
\item Envío de datos desde un servidor a múltiples dispositivos, a través de internet.
\item Presentación de datos y señalización de eventos significativos en dispositivos de vigilancia médica.
\end{itemize}

Entre los posibles usos reales que podría adquirir el resultado de este trabajo en el futuro, podemos destacar su uso en hospitales, en pacientes con movilidad reducida con ciertas incapacidades que impidan su comparecencia en el hospital, e incluso en personas mayores con alto riesgo de padecer enfermedades cardíacas con el fin de prevenirlas y tratarlas de forma precoz.

En definitiva, gracias a la realización de este trabajo, nos ha sido posible adentrarnos mínimamente en el campo de la medicina. Consideramos que todo lo relacionado con la medicina es un acontecimiento emocionante, ya que cualquier avance o mejora que se desarrolle, por mínimo que sea, es capaz de mejorar potencialmente la calidad de vida de multitud de personas; precisamente por ese motivo surge el proyecto que aquí se presenta.

%-------------------------------------------------------------------
\section{Conclusions}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap5:sec:conclusions}

The work presented here is framed within the field of medicine. Within this wide field, we can find all kinds of solutions and applications that try to make life easier for people. The present project tries to be one of these solutions.

During the development of the project, the following tasks have been successfully performed:

\begin{itemize}
\item Real-time data collection of 8-channel ECG sensor at a frequency of 1KHz.
\item Bluetooth storage and transmission of the samples, by the BBB.
\item Bluetooth reception and display of data using an Android application.
\item Treatment of the signal in the Android application, and use of a delineation algorithm in order to detect the PPM.
\item Sending data to a server through an internet connection.
\item Sending data from a server to multiple devices, over the internet.
\item Data presentation and signaling of significant events in medical monitoring devices.
\end{itemize}

Among the possible real uses that could result for this project in the future, we can highlight its use in hospitals, patients with reduced mobility who can not go to the hospital, and even older people at high risk of suffering heart diseases in order to prevent and treat them early.

Thanks to the accomplishment of this work, we have been able to enter into the field of medicine. We consider that everything related to medicine is an exciting event, since any progress or improvement that is developed, no matter how small or simple it is, is capable of potentially improving the quality of life of many people. Precisely for this reason, we have been working so hard on this project.


%\medskip

%Y también ponemos el acrónimo \ac{CVS} \footnote{Más información sobre UART e I2C disponible en \href{https://geekytheory.com/puertos-y-buses-1-i2c-y-uart}{https://geekytheory.com/puertos-y-buses-1-i2c-y-uart}}para que no cruja.


%-------------------------------------------------------------------
%\section*{\NotasBibliograficas}
%-------------------------------------------------------------------
%\TocNotasBibliograficas

%Citamos algo para que aparezca en la bibliografía\ldots
%\citep{ldesc2e}

%\medskip

%Y también ponemos el acrónimo \ac{CVS} para que no cruja.

%Ten en cuenta que si no quieres acrónimos (o no quieres que te falle la compilación en ``release'' mientras no tengas ninguno) basta con que no definas la constante \verb+\acronimosEnRelease+ (en \texttt{config.tex}).


%-------------------------------------------------------------------
%\section*{\ProximoCapitulo}
%-------------------------------------------------------------------
%\TocProximoCapitulo

%...

% Variable local para emacs, para  que encuentre el fichero maestro de
% compilación y funcionen mejor algunas teclas rápidas de AucTeX
%%%
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../Tesis.tex"
%%% End:
