%---------------------------------------------------------------------
%
%                      agradecimientos.tex
%
%---------------------------------------------------------------------
%
% agradecimientos.tex
% Copyright 2009 Marco Antonio Gomez-Martin, Pedro Pablo Gomez-Martin
%
% This file belongs to the TeXiS manual, a LaTeX template for writting
% Thesis and other documents. The complete last TeXiS package can
% be obtained from http://gaia.fdi.ucm.es/projects/texis/
%
% Although the TeXiS template itself is distributed under the 
% conditions of the LaTeX Project Public License
% (http://www.latex-project.org/lppl.txt), the manual content
% uses the CC-BY-SA license that stays that you are free:
%
%    - to share & to copy, distribute and transmit the work
%    - to remix and to adapt the work
%
% under the following conditions:
%
%    - Attribution: you must attribute the work in the manner
%      specified by the author or licensor (but not in any way that
%      suggests that they endorse you or your use of the work).
%    - Share Alike: if you alter, transform, or build upon this
%      work, you may distribute the resulting work only under the
%      same, similar or a compatible license.
%
% The complete license is available in
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/legalcode
%
%---------------------------------------------------------------------
%
% Contiene la página de agradecimientos.
%
% Se crea como un capítulo sin numeración.
%
%---------------------------------------------------------------------

\chapter{Agradecimientos}

\cabeceraEspecial{Agradecimientos}

\begin{FraseCelebre}
\begin{Frase}
A todos los que la presente vieren y entendieren.
\end{Frase}
\begin{Fuente}
Inicio de las Leyes Orgánicas. Juan Carlos I
\end{Fuente}
\end{FraseCelebre}

Fue en el segundo año de carrera, concretamente en la asignatura sistemas operativos, cuando tuvimos la oportunidad de conocer al que sería el director de nuestro trabajo de fin de grado. Joaquín Recas Piorno era el profesor encargado de impartir de forma presencial la asignatura.

Nos fascinó desde un primer momento su forma de implicarse en el proceso de aprendizaje con el alumnado. Era tan contagiosa su pasión por la informática, que hacía crecer nuestro interés y curiosidad por la materia. Sin duda, uno de los profesores más instructivos y apasionados en su forma de explicar con los que hemos tenido la suerte de coincidir. Durante el transcurso de la asignatura de la cual él era docente, hemos de destacar que pasamos algo desapercibidos para él, incluso una vez terminada la asignatura. Aun así, estabamos deseosos de que en un futuro, pudiesemos ser alumnos suyos de nuevo en alguna asignatura de los dos años restantes de carrera. Lamentablemente, no fue así.

Durante el penúltimo año de carrera, habíamos tomado la decisión de plantearle ser el director de nuestro trabajo de fin de grado. Fue aun más fascinante para nosotros está decisión, cuando investigamos la temática de los trabajos que Joaquín había dirigido en los últimos años. Estabán intimamente relacionados con el campo de la medicina y la salud, justo la temática sobre la que estabamos seguros que nuestro proyecto trataría.

Fue entonces, cuando ni siquiera habíamos terminado nuestro tercer año de carrera, cuando nos pusimos en contacto con él y le realizamos la propuesta de trabajar con él.

Desde un primer momento se mostró totalmente colaborativo con nostros, además de mostrar un interés desmesurado por ayudarnos, aun sabiendo que poco o nada sabíamos de la materia sobre la que ibamos a realizar el proyecto. Así fue como comenzó el proyecto que en la presente memoria trata de ser ilustrado.

Sin duda, nuestro mayor agradecimiento es para Joaquín, por cedernos una enorme cantidad de su valioso tiempo, por su capacidad de ayudar desinteresadamente y por proporcionarnos todos los materiales necesarios para la consecución del proyecto. Fue él, el que nos facilitó todos los recursos tanto hardware, como software, tan necesarios para el proyecto. De no haber sido por él, y por las facilidades que nos ofreció en todo momento de forma entusiasta, el lector no podría ni si quiera leer estas líneas.

Queremos agradecer tambíen el altruista trabajo que realizaron tanto Marco Antonio, como Pedro Pablo Gómez Martín en el desarrollo de una plantilla \LaTeX\ específica para este tipo de trabajos, conocida como \texis\ \footnote{\href{http://gaia.fdi.ucm.es/research/texis}{http://gaia.fdi.ucm.es/research/texis}}. De no haber contado con esta plantilla, el tiempo de desarrollo de la presente memoria se habría multiplicado, no nos cabe duda. Nuestro ocio y vida social se lo agradecen a ambos.

Nuestros agradecimientos van dirigidos también al Dr. José Manuel Bote, cuyo aporte al proyecto ha sido fundamental para su éxitosa conclusión. Tanto la aplicación Android original, como un programa desarrollado en Python utilizado en el proyecto han sido desarrollados por él. 

Agradecemos a Xavier Gallofré Nieva, Jesús F. López San José y Álvaro Pérez Liaño los esfuerzos que realizaron (con Joaquín como director también) en su proyecto de fin de grado, ya que su trabajo nos ha servido como referencia en determinadas ocasiones, debido a la similitud que presentan ambos proyectos.

Agradecemos a Patrick S. Hamilton el desarrollo de un algoritmo capaz de detectar ondas QRS, así como de clasificarlas, y las facilidades que él mismo aporta para la difusión de su uso. También queremos agradecer a MEDEVIT \footnote{Este es el nombre de su usuario en Github \href{https://github.com/MEDEVIT}{https://github.com/MEDEVIT}} la traducción que realiza del software original desarollado en C, a Java.

Dejamos el último agradecimiento a los primeros, a nuestros padres.



\endinput
% Variable local para emacs, para  que encuentre el fichero maestro de
% compilación y funcionen mejor algunas teclas rápidas de AucTeX
%%%
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../Tesis.tex"
%%% End:
