%---------------------------------------------------------------------
%
%                          Apéndice 3
%
%---------------------------------------------------------------------
%
% 01AsiSeHizo.tex
% Copyright 2009 Marco Antonio Gomez-Martin, Pedro Pablo Gomez-Martin
%
% This file belongs to the TeXiS manual, a LaTeX template for writting
% Thesis and other documents. The complete last TeXiS package can
% be obtained from http://gaia.fdi.ucm.es/projects/texis/
%
% Although the TeXiS template itself is distributed under the 
% conditions of the LaTeX Project Public License
% (http://www.latex-project.org/lppl.txt), the manual content
% uses the CC-BY-SA license that stays that you are free:
%
%    - to share & to copy, distribute and transmit the work
%    - to remix and to adapt the work
%
% under the following conditions:
%
%    - Attribution: you must attribute the work in the manner
%      specified by the author or licensor (but not in any way that
%      suggests that they endorse you or your use of the work).
%    - Share Alike: if you alter, transform, or build upon this
%      work, you may distribute the resulting work only under the
%      same, similar or a compatible license.
%
% The complete license is available in
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/legalcode
%
%---------------------------------------------------------------------

\chapter{Contribuciones}
\label{recursos}

\begin{FraseCelebre}
\begin{Frase}
La inteligencia es un don, la amabilidad es una elección
\end{Frase}
\begin{Fuente}
Jeff Bezos
\end{Fuente}
\end{FraseCelebre}

\begin{resumen}
Este apéndice se recogen las contribuciones de cada uno de los autores del proyecto.
\end{resumen}

%-------------------------------------------------------------------
\section{Contribuciones individuales}
%-------------------------------------------------------------------
\label{ap1:contribuciones}

A continuación se listará cada una de las aportaciones individuales que ha realizado cada uno de los autores.

%-------------------------------------------------------------------
\subsection{Mario Michiels}
%-------------------------------------------------------------------
\label{ap1:mario}

Las tareas que ha desarrollado exitosamente han sido las siguientes:

\begin{itemize}
\item Realización de investigación previa al comienzo del proyecto, de protocolos de comunicación, electrónica, circuitos, y la plataforma BBB en general.
\item Lectura previa del libro Exploring BeagleBone: Tools and Techniques for Building with Embedded Linux \citep{exploringBBB}.
\item Desarrollo de pequeños programas de ejemplo para asimilar el comportamiento y la interacción con la placa.
\item Realización de pruebas sobre la configuración de pines GPIO desde C.
\item Aprendizaje y uso de la herramienta software de análisis lógico Saleae.
\item Asistencia y colaboración a las reuniones que se han realizado con el director del proyecto.
\item Desarrollo, depuración y pruebas del código ensamblador desarrollado específicamente para el PRU.
\item Realización de modificaciones y ampliaciones sobre el programa en C original.
\item Desarrollo del programa en C encargado de leer infomación de memoria y volcarla a fichero.
\item Asimilación y aprendizaje de la herramienta software Matlab.
\item Desarrollo y pruebas del plot utilizado en Matlab para representar la señal ECG.
\item Desarrollo del script que ejecuta la BBB al encenderse, para ejecutar directamente los programas necesarios para la monitorización de muestras.
\item Modificación y ampliación de la aplicación Android original.
\item Desarrollo y pruebas de las mejoras realizadas en la aplicación Android.
\item Diseño de la interfaz gráfica de la aplicación Android, y de la renovación visual respecto a la original.
\item Orientación de la aplicación hacia dos tipos de usuarios, pacientes y doctores.
\item Implementación en la aplicación de la visualización de ECGs previamente guardados.
\item Desarrollo de la animación de ECGs en la aplicación.
\item Encargado del despliegue y conexión con el servidor con el que conectan los dispositivos que solicitan y envían información.
\item Diseño de la base de datos de la aplicación Android.
\item Modificación del algoritmo de detección de ondas QRS para la detección de las PPM.
\item Aprendizaje y realización de tutoriales del lenguage \LaTeX.
\item Adaptación y maquetación de la plantilla sobre la que se escribiría la memoria del proyecto.
\item Desarrollo y redacción del resumen de la memoria.
\item Desarrollo de múltiples secciones de la memoria, así como realización de investigacion relevante para la documentación del proyecto.
\item Autor de los capítulos 1, 2, y 5 de la presente memoria, y ayuda en la redacción de las demás partes.
\item Ayuda en la traducción al inglés de la memoria.
\item Realización de pruebas del producto final mediante electrodos en contacto con la piel.

\end{itemize}


%-------------------------------------------------------------------
\subsection{Cristian Pinto}
%-------------------------------------------------------------------
\label{ap1:cristian}

Las tareas que ha desarrollado exitosamente han sido las siguientes:

\begin{itemize}
\item Realización de investigación previa al comienzo del proyecto, de protocolos de comunicación, electrónica, circuitos, y la plataforma BBB en general.
\item Lectura previa del libro Exploring BeagleBone: Tools and Techniques for Building with Embedded Linux \citep{exploringBBB}.
\item Desarrollo de pequeños programas de ejemplo para asimilar el comportamiento y la interacción con la placa.
\item Realización de pruebas sobre la configuración de pines GPIO desde bash.
\item Aprendizaje y uso de la herramienta software de análisis lógico Saleae.
\item Asistencia y colaboración a las reuniones que se han realizado con el director del proyecto.
\item Realización de depuración, documentación y testeo del código ensamblador encargado de la comunicación SPI.
\item Realización de pruebas sobre el programa original desarrollado en C.
\item Desarrollo y depuración de la interacción de la interacción del PRU con el resto del ecosistema, concretamente con los bancos de memoria que ofrece la BBB.
\item Asimilación y aprendizaje de la herramienta software Matlab.
\item Investigación y realización de pruebas del plot desarrollado en Matlab para representar ECGs.
\item Estudio y posicionamiento de las conexiones físicas necesarias para la interacción entre el ADS y la BBB, así como de la configuración hardware.
\item Desarrollo de modificaciones y realización de pruebas sobre la aplicación Android original.
\item Implementación del registro de incidencias de un paciente en la aplicación Android.
\item Desarrollo de la funcionalidad que permite visualizar ECGs en tiempo real.
\item Implementación de la monitorización de la frecuencia cardíaca en la aplicación.
\item Implementación de notificaciones de la aplicación Android.
\item Desarrollo de la detección de taquicardias y bradicardias gracias a la monitorización de la frecuencia cardíaca.
\item Desarrollo de la relación entre pacientes y doctores.
\item Utilización del algoritmo de detección de ondas QRS para la detección de las PPM.
\item Colaboración en el diseño de la base de datos de la aplicación.
\item Aprendizaje y realización de tutoriales del lenguage \LaTeX.
\item Adaptación y maquetación de la plantilla sobre la que se escribiría la memoria del proyecto.
\item Desarrollo y redacción de las conclusiones de la memoria.
\item Desarrollo de múltiples secciones de la memoria, así como realización de investigacion relevante para la documentación del proyecto.
\item Autor de los capítulos 3 y 4 de la presente memoria, y ayuda en la redacción de las demás partes.
\item Ayuda en la traducción al inglés de la memoria.
\item Depuración durante el desarrollo del proyecto mediante el simulador de pacientes.

\end{itemize}





% Variable local para emacs, para  que encuentre el fichero maestro de
% compilación y funcionen mejor algunas teclas rápidas de AucTeX
%%%
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../ManualTeXiS.tex"
%%% End:
